西媒對新疆反恐紀錄片集體沉默 外交部反問：你們在害怕什麼？

近日，中國先後播出了兩部以新疆反恐為主題的英文紀錄片《中國新疆，反恐前沿》和《幕後黑手——「東伊運」與新疆反恐》，但一貫關注各種涉疆新聞的西方主流媒體並未有所關注和報道。對此，中國外交部發言人華春瑩反問：你們在害怕什麼？

中國外交部發言人華春瑩今天（9日）主持例行記者會。有記者就西方主流媒體對中國兩部以新疆反恐為主題的紀錄片選擇性失語和集體沉默一事提問。

對此，華春瑩在現場問及在場的外國記者是否有人看過上述的兩部紀錄片，得到的答案是沒有。

「我感到很失望」，華春瑩說，這很好地回答了為什麼西方主流媒體選擇性失語。她表示，注意到，英國路透社、法廣和《每日電訊報》還是有簡短的報道。

對此，官媒《環球時報》報道指，北京大學中文系教授張頤武表示，中方發布的視頻鐵證如山，西方主流媒體選擇刻意屏蔽，因為他們對新疆的報道已經形成固定的一套模式，在這套模式裏，「新疆壓制少數民族」的思維已經定型，他們只會按這套思路去選擇素材，任何不同的材料都會被屏蔽。

張頤武指出，「西方媒體沒有反駁我們的事實，而是淡化、邊緣化，讓西方主流受眾無法正面聽到中方的聲音。我們現在必須突破西方媒體的這個「策略」，有自己的獨立渠道去報道這些事實，讓我們的輿論傳播有更多支撐的角度。」

西方傳媒：我害怕假新聞荼毒市民

等如俾套captain American共匪當新聞播，
人唔笑都吠啦

[行動]和你踩！

假新聞唔好回應囉

支持中國繼續挑釁西方國家
將件事推去無可挽救就啱㗎喇

即係Nazi做左propanganda外國媒體就要報

假到反應唔到

真是荒謬把自己看得那麼高

拍戲套戲唔好睇米冇人報囉

又唔係拍事實

做咩要幫你宣傳 登廣告都要收錢啦

Official Fake News

想睇

最主要係中方愛封鎖互聯網+只限無神論人士執政。
令西方人連帶香港人都不信他們的社會體系。

同樣走極權的新加坡

但不鎖網，不鎖國，英語化，執政者不限宗教背景，不可知論而非無神論。

西方人唔會歧視佢地。

你玩鎖網，誰了解你幕後有幾多黑箱操作？

你只限無神論人士入黨執政，誰對你們的道德觀念有信心？